鄭指目標多崇高也不能用暴力

鄭指目標多崇高也不能用暴力

要聞

鄭若驊

【本報訊】律政司去年覆核重奪公民廣場案刑期，法庭其後在「雙學三子」完成社會服務令後改判入獄，惹來律政司有政治檢控質疑。律政司長鄭若驊昨強調，《基本法》保障律政司主管刑事檢察工作，更引用周諾恆案例指檢控工作不受任何干涉。

引用周諾恆案判詞

鄭若驊指，檢控與否的決定，須就所得證據和相關法律作客觀和專業分析，並按《檢控守則》行事。律政司進行法律討論時，不作政治考慮，並且需作保密，「有些決定不易作出，但不論如何艱巨，甚或不受歡迎，律政司亦責無旁貸，必須作出法律上正確的決定而不受任何干涉」。

她引用終審庭在周諾恆案判詞，指：「無論目標有多崇高，也不能成為使用暴力或非法手段的理由，而最終更可能招致刑事責任。」

周諾恆案於2011年發生，周在時任運房局局長鄭汝樺出席慈善競步賽頒獎禮時衝上台撒溪錢，同行的社民連成員黃軒瑋搶咪叫口號。兩人原審被判囚14日，後改判罰款，至2013年終院裁定兩人上訴得直撤控，但認為不能接受兩人行為是受憲法保障的示威方式。

■記者羅繼盛

相關新聞
林定國：人大一地兩檢引發地震
要聞 3小時前

「人身攻擊法官不可接受」
要聞 3小時前

倡提高法官退休年齡
要聞 3小時前

范太轟法律系誤導學生
要聞 3小時前

馬道立：《基本法》只關乎普通法制度指港有獨立審判權 可判某些公共行為違憲
要聞 3小時前

「無論目標有多崇高，也不能成為使用暴力或非法手段的理由，而最終更可能招致刑事責任。」
一地兩檢成日講到目標好崇高好大經濟利益，但其實係一個非法行為。

「無論目標有多崇高，也不能成為使用暴力或非法手段的理由，而最終更可能招致刑事責任。」

話緊朱經緯？

毛澤東 搞分裂

假髮好核突 點解唔轉下

盧Sir點睇

七警呢？

竟然咁話朱sir

同二戰時嘅盟軍講囉 on99 八婆臭化閪